足球上, 中南美洲可同歐洲相比. 但其他運動差好遠?

d哥倫比亞,烏拉圭,智利咁多年奧運獎牌得咁少.

連白俄羅斯d二流國家, 獨立只廿幾年, 拎到d獎牌都多過佢地

塞爾維亞(由2008年版圖最細開始計)的獎牌多過烏拉圭參加咁多屆

南美人足球點解特別好
有咩歷史,文化基礎
要高手來答

但其他運動差是因為經濟條件差
好多體育活要搞所謂科學化,系統化訓練
好像請專人訓練,買專門設備

用阿根廷數據做例子
阿根廷仲係所謂有錢人形象年代 (195x年經濟混亂同政治混亂開始前)
好多次奧運獎牌基本keep到歐洲國家的 1/4-1/3

但195x年經濟混亂後

同歐洲國家差距是大幅拉大
很多時連歐洲國家1/10都無

一文化上易出英雄，二政治上有政府扶植
另外阿根廷足球本來就發展得早，足球興起可以話係工業革命產物，足球係團結工人好好嘅玩具，工業國家易流行

又係經濟呢原因?

智利,烏拉圭d隨時好過某d東歐國家